[
    {
      "question": "Qual dos discípulos negou Jesus três vezes?",
      "options": [
      { "id": "A", "text": "Pedro" },
      { "id": "B", "text": "João" },
      { "id": "C", "text": "Tiago" },
      { "id": "D", "text": "André" }
      ],
      "answer": "A",
      "reference": "Mateus 26:69-75"
      },
      {
      "question": "Quem foi o primeiro rei de Israel?",
      "options": [
      { "id": "A", "text": "Davi" },
      { "id": "B", "text": "Saul" },
      { "id": "C", "text": "Salomão" },
      { "id": "D", "text": "Josué" }
      ],
      "answer": "B",
      "reference": "1 Samuel 10:1"
      },
      {
      "question": "Quem escreveu a maior parte do Novo Testamento?",
      "options": [
      { "id": "A", "text": "Pedro" },
      { "id": "B", "text": "Paulo" },
      { "id": "C", "text": "João" },
      { "id": "D", "text": "Tiago" }
      ],
      "answer": "B",
      "reference": "Diversas epístolas atribuídas a Paulo"
      },
      {
      "question": "Qual destes personagens foi jogado na cova dos leões?",
      "options": [
      { "id": "A", "text": "Daniel" },
      { "id": "B", "text": "José" },
      { "id": "C", "text": "Moisés" },
      { "id": "D", "text": "Elias" }
      ],
      "answer": "A",
      "reference": "Daniel 6:16-23"
      },
    
    {
      "question": "Quem foi o profeta que desafiou os profetas de Baal no Monte Carmelo?",
      "options": [
      { "id": "A", "text": "Isaías" },
      { "id": "B", "text": "Elias" },
      { "id": "C", "text": "Jeremias" },
      { "id": "D", "text": "Ezequiel" }
      ],
      "answer": "B",
      "reference": "1 Reis 18:20-40"
      },
      {
      "question": "Qual é o livro mais longo da Bíblia?",
      "options": [
      { "id": "A", "text": "Salmos" },
      { "id": "B", "text": "Gênesis" },
      { "id": "C", "text": "Isaías" },
      { "id": "D", "text": "Jeremias" }
      ],
      "answer": "A",
      "reference": "Salmos"
      },
      {
      "question": "Quem foi o primeiro homem criado por Deus?",
      "options": [
      { "id": "A", "text": "Abel" },
      { "id": "B", "text": "Adão" },
      { "id": "C", "text": "Noé" },
      { "id": "D", "text": "Eva" }
      ],
      "answer": "B",
      "reference": "Gênesis 2:7"
      },
      {
      "question": "Qual foi a cidade em que Jesus nasceu?",
      "options": [
      { "id": "A", "text": "Jerusalém" },
      { "id": "B", "text": "Belém" },
      { "id": "C", "text": "Nazaré" },
      { "id": "D", "text": "Betsaida" }
      ],
      "answer": "B",
      "reference": "Mateus 2:1"
      },
      {
        "question": "Quem foi o profeta que teve uma visão dos ossos secos se tornando um grande exército?",
        "options": [
        { "id": "A", "text": "Isaías" },
        { "id": "B", "text": "Jeremias" },
        { "id": "C", "text": "Ezequiel" },
        { "id": "D", "text": "Daniel" }
        ],
        "answer": "C",
        "reference": "Ezequiel 37:1-14"
        },
        {
        "question": "Quantos livros o Novo Testamento possui?",
        "options": [
        { "id": "A", "text": "23" },
        { "id": "B", "text": "27" },
        { "id": "C", "text": "30" },
        { "id": "D", "text": "33" }
        ],
        "answer": "B",
        "reference": "Diversos livros do Novo Testamento"
        },
        {
        "question": "Qual é o significado do nome 'Jesus'?",
        "options": [
        { "id": "A", "text": "Salvador" },
        { "id": "B", "text": "Rei" },
        { "id": "C", "text": "Profeta" },
        { "id": "D", "text": "Amor" }
        ],
        "answer": "A",
        "reference": "Mateus 1:21"
        },
        {
        "question": "Quem foi o profeta que enfrentou uma grande tempestade enquanto fugia da presença de Deus?",
        "options": [
        { "id": "A", "text": "Jonas" },
        { "id": "B", "text": "Elias" },
        { "id": "C", "text": "Isaías" },
        { "id": "D", "text": "Jeremias" }
        ],
        "answer": "A",
        "reference": "Jonas 1:1-17"
        },
        {
          "question": "Quem foi o rei que construiu o Templo em Jerusalém?",
          "options": [
          { "id": "A", "text": "Davi" },
          { "id": "B", "text": "Salomão" },
          { "id": "C", "text": "Josias" },
          { "id": "D", "text": "Ezequias" }
          ],
          "answer": "B",
          "reference": "1 Reis 6"
          },
          {
          "question": "Quem foi o profeta que andou nu e descalço por três anos como sinal de julgamento contra Jerusalém?",
          "options": [
          { "id": "A", "text": "Isaías" },
          { "id": "B", "text": "Jeremias" },
          { "id": "C", "text": "Ezequiel" },
          { "id": "D", "text": "Oséias" }
          ],
          "answer": "B",
          "reference": "Jeremias 13:1-11"
          },
          {
          "question": "Quem foi o apóstolo que traiu Jesus e o entregou aos líderes religiosos por trinta moedas de prata?",
          "options": [
          { "id": "A", "text": "Pedro" },
          { "id": "B", "text": "Judas Iscariotes" },
          { "id": "C", "text": "Tiago" },
          { "id": "D", "text": "Mateus" }
          ],
          "answer": "B",
          "reference": "Mateus 26:14-16"
          },
          {
          "question": "Qual é o décimo mandamento dado por Deus nos Dez Mandamentos?",
          "options": [
          { "id": "A", "text": "Não matarás" },
          { "id": "B", "text": "Não roubarás" },
          { "id": "C", "text": "Não cobiçarás a mulher do próximo" },
          { "id": "D", "text": "Não terás outros deuses diante de mim" }
          ],
          "answer": "C",
          "reference": "Êxodo 20:17"
          }
    ]